Wetter
======

Vor Fahrtantritt sind Informationen über das Wetter einzuholen
Wetter muss beobachtet werden

Reffen muss man sofort machen, wenn man daran denkt
Beim Cat muss man noch schneller daran denken.

Faktoren

Luftdruck
Temperatur
Luftfeuchtigkeit

Sturmwarnsignale
----------------

von Revier zu Revier unterschiedlich - informieren

Was ist bei Sturmwarnung

Wind
----

Kommt durch Luftdruckunterschied zustande,
Linen gleichen Luftdruckes: Isobare

Auf der Nordhalbkugel weht der Wind rechtsherum aus einem Hoch heraus und linkserhum in ei Tief hinein
In höhe weht er Parrallel zu den Isobaren
In Bodennähe gibt es eine Ablenkung um bis zu 15°.

Windgeschwindigkeit in Knoten
Windstärke Bofautskala

Faustformel (Knoten +5) / 5

Fällt der Luftdruck schnell - 1hPa/h - ist mit Startwind oder Sturm zu rechnen.
Steigt der Luftdruck stetig

Windrichtung in 8 Teile aifgeteit

Westwind weht nach Westem

Symbole
#######

1 Fieder entspricht 1 Bft oder 10 Knoten - Je nach System

Entwicklung
###########
die Warme Luft strömt auf der Vorderseite des Tiefs nach norden.
Kalte Luft


Sturm
-----

Energie des Gewitters kommt durch die Kondensationsenergie der Feuchtigkeit im Wasser.
Energie der Kondensationswärme

Böhenkragen
